<localization>
    <!-- ÉCRAN TITRE -->
    <game_name>Guild Tycoon</game_name>
    <continue_game>Continuer</continue_game>
    <new_game>Nouvelle partie</new_game>
    <load_game>Charger</load_game>
    <settings_game>Paramètres</settings_game>
    <exit_game>Quitter le jeu</exit_game>

    <!-- Nouvelle Partie -->
    <new_game_desc>7e jour du printemps de l’an 1165,&#10;&#10;Ancien apprenti de l’ordre des guildes, vous avez décidé de vous lancer et de fonder la vôtre.&#10;&#10;Après quelques recherches, vous vous arrêtez à l’endroit qui semble le plus propice.&#10;Un feu de camp, quelques provisions et votre éloquence suffiront-ils à faire de vous le meilleur chef de guilde ?</new_game_desc>
    <create_guild>Fonder la guilde !</create_guild>

    <!-- BOUTONS GÉNÉRIQUES -->
    <button_accept>Accepter</button_accept>

    <!-- JEU PRINCIPAL -->
    <!-- Panneau d’infos -->
    <level_guild>Niveau</level_guild>
    <!-- Panneau des quêtes -->
    <quests_list>Quêtes</quests_list>
    <launch_quest_button>Lancer la quête !</launch_quest_button>
    <objective_label>Objectif(s)</objective_label>
    <recap.quest>Récap quête</recap.quest>
    <!-- Panneau du tableau de quêtes -->
    <quests_board>Tableau des quêtes</quests_board>
    <!-- Panneau de l'inventaire -->
    <inventory>Inventaire</inventory>
    <!-- Panneau des héros -->
    <heroes_list>Héros</heroes_list>
    <new_recruit_button>Nouvelle recrue</new_recruit_button>
    <!-- Panneau de recrutement -->
    <recruit_list>Nouvelles recrues</recruit_list>
    <!-- Panneau d'infos aventurier -->
    <available_title>Disponible(s)</available_title>
    <in_qg>Au QG</in_qg>
    <in_quest>En mission</in_quest>

    <!-- QUÊTES -->
    <quests.1.title>Invasion de Rats</quests.1.title>
    <quests.1.desc>Un cri d’alarme retentit depuis les champs du vieux Marnel, un fermier vivant à la lisière d’un hameau.\n\nDepuis plusieurs nuits, sa maison est assiégée par une horde de rats agressifs, plus gros et plus intelligents que la moyenne. Leurs yeux brillent dans l’obscurité, et leurs dents rongent même les poutres les plus épaisses de la grange. Épuisé, effrayé, et à court de solutions, Marnel supplie la guilde de l’aider.</quests.1.desc>
    <quests.1.objective>Nettoyez la maison du fermier de ces envahisseurs rongeurs !</quests.1.objective>

    <quests.2.title>Troll du Hameau</quests.2.title>
    <quests.2.desc>Un troll s’est égaré près d’un petit hameau. Il faut l’arrêter avant qu’il ne fasse des dégâts !</quests.2.desc>
    <quests.2.objective>Tuez un Troll</quests.2.objective>

    <!-- ÉVÉNEMENTS -->
    <!-- Événements liés aux quêtes -->
    <quests.events.rats.infection.1>En inspectant la grange, un aventurier remarque des traces de griffes formant une flèche grossière sur le sol, pointant vers un tas de foin.</quests.events.rats.infection.1>
    <quests.events.rats.infection.2>Le groupe tombe sur un cercle de rats immobiles, figés dans une étrange posture. À leur approche, les rongeurs se dispersent silencieusement… dans une synchronisation parfaite.</quests.events.rats.infection.2>
    <quests.events.rats.infection.3>Un rat, plus gros que les autres, s’arrête à la lisière de la forêt et fixe les aventuriers. Il montre les dents, puis disparaît dans la brume.</quests.events.rats.infection.3>

    <!-- ÉVÉNEMENTS ALÉATOIRES -->
    <event.plain.narrative.1>Les aventuriers trouvent une mystérieuse meule de fromage. L’un d’eux jure qu’elle lui parle.</event.plain.narrative.1>
    <event.plain.narrative.2>En marchant, un héros trébuche... sur absolument rien. Dignité -1.</event.plain.narrative.2>
    <event.plain.narrative.3>Un gobelin tente de vendre au groupe des « ongles de pied de dragon authentiques ». Un héros en achète un.</event.plain.narrative.3>
    <event.plain.narrative.4>Un débat houleux éclate : la soupe, c’est un plat ou une boisson ? Le groupe se divise, 2 contre 2.</event.plain.narrative.4>
    <event.plain.narrative.5>Un coffre est posé là, devant le groupe, à l'écart des teux indiscrets. Ils décident à l'unamité (ou presque...) de l'ouvrir. Bingo! Ils ont trouvés 100 or !!</event.plain.narrative.5>
    <event.plain.narrative.6>La curiosité est un vilain défaut. Vos aventuriers l'ont appris à leur dépend... Quelque choses brillait au loin, et ils ont eu la mauvaise idée de savoir quoi. Ils ont pu fuir de justesse ce groupe de gobelin au dents aiguisées.</event.plain.narrative.6>
    <event.plain.narrative.7>Rien de particulier. Ah si ! Un des aventuriers à la gastro.. foudroyante !</event.plain.narrative.7>
    
    <event.plain.fight.1>Un groupe de bandit demandent un droit de passage au abord d'un pont. Vous êtes contraint de pay... de les abattre. Après un combat acharné, vos aventuriers l'emporte !</event.plain.fight.1>
    
    
    <!-- OBJETS -->
    <item_gold>Or</item_gold>
    <item_gold_desc>Or.</item_gold_desc>
    <healing_potion>Potion de soin</healing_potion>
    <healing_potion_desc>Potion de soin simple.</healing_potion_desc>
</localization>